# Process chart
> 2020.08.14 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → **[](.md)** <mark>NOCAT</mark>  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Process chart** — EN term. **Технологическая карта** — RU analogue.</small>

**Технологическая карта (ТК)** — это стандартизированный документ, содержащий необходимые сведения, инструкции для персонала, выполняющего некий технологический процесс или техническое обслуживание объекта.

Технологическая карта должна отвечать на вопросы:

1. какие операции необходимо выполнять
1. в какой последовательности выполняются операции
1. как часто необходимо выполнять операции (при повторении операции более 1 раза)
1. сколько потрачено времени на выполнение каждой операции
1. какие необходимы инструменты и материалы для выполнения операции

Технологические карты разрабатываются в случае:

1. высокой сложности выполняемых операций
1. наличия спорных элементов в операциях, неоднозначностей
1. при необходимости определения трудовых затрат на эксплуатацию объекта

Как правило, ТК составляется для каждого объекта отдельно и оформляется в виде таблицы. В одной ТК могут быть учтены различные, но схожие модели объектов. ТК составляется техническими службами предприятия и утверждается руководителем предприятия (главным инженером, главным агрономом).



## Docs/Links
|Navigation|
|:--|
|**[FAQ](faq.md)**【**[SCS](sc.md)**·КК, **[SC (OE+SGM)](sc.md)**·КА】**[CON](contact.md)·[Pers](person.md)**·Контакт, **[Ctrl](control.md)**·Упр., **[Doc](doc.md)**·Док., **[Drawing](draw.md)**·Чертёж, **[EF](ef.md)**·ВВФ, **[Error](faq.md)**·Ошибки, **[Event](event.md)**·Событ., **[FS](fs.md)**·ТЭО, **[HF&E](hfe.md)**·Эрго., **[KT](kt.md)**·КТ, **[N&B](nnb.md)**·БНО, **[Project](project.md)**·Проект, **[QM](qm.md)**·БКНР, **[R&D](rnd.md)**·НИОКР, **[SI](si.md)**·СИ, **[Test](test.md)**·ЭО, **[TRL](trl.md)**·УГТ|

1. Docs: …
1. <https://ru.wikipedia.org/wiki/Технологическая_карта>


## The End

end of file
